soil moisture sensor : cảm biến độ ẩm đất
link : https://www.alibaba.com/product-detail/capacitive-soil-moisture-sensor-probe-under_60295761210.html
https://www.made-in-china.com/showroom/anying-liny/product-detailoSxJeAIVZMcO/China-Green-House-Using-Digital-Soil-Moisture-Meter-Soil-pH-Moisture-Meter-Soil-Moisture-Sensor.html
+ Output Style : RS485

nếu con độ ẩm có ngõ ra modbus thì đó la modbus slave, Anh cần một thiết bị đọc tín hiệu goi là modbus master chẳng hạng như PLC.
theo mình hiểu thì PLC thì đc lập trình sẵn rồi,  cắm vào rồi kích hoạt --> kết quả
PLC là thiết bị điều khiển,mình tự code trên PLC nhe, nó ko tự nhận được.
Mình muốn đọc đc output của độ ẩm kia dùng arduino hay stm thì mình phải code theo chuẩn modebus hay gì ạ, e mới nên ko hiểu rõ
muốn đọc được thì  thiet bị phải là thiet bị modbus master và mình tự code để gọi điạ chỉ của thiết bị cần truy xuất dữ liệu
em cảm ơn  a ạ
vi dụ như arduino có thư viện mềm ý vậy mình đọc được ko a
Arduino Modbus Library
arduno mình chưa dùng bao giờ, nhưng nếu nó có công giao tiếp modbus thì có lẽ sẽ dung đuoc.
a xem hộ em con này xem mình có thể làm thể nào để lấy data từ nó với ạ , em tìm 2 ngày này rồi vẫn mơ hồ
https://www.alibaba.com/product-detail/Agricultural-use-RS485-High-stability-soil_60295818026.html?spm=a2700.details.maylikever.8.276c43eckgmLeR 
a xem hộ em con này xem mình có thể làm thể nào để lấy data từ nó với ạ , em tìm 2 ngày này rồi vẫn mơ hồ

********
*GL2100*
********
+ GL2100 là một gateway thế hệ mới của LoRaWAN, truyền tín hiệu đường dài, cấu trúc nhỏ gọn,
 công suất thấp, chức năng mạnh mẽ.

+ Ứng dụng rộng rãi trong: giám sát môi trường, nông nghiệp thông minh, giám sát kỹ thuật, 
quản lý thiết bị di động, thành phố thông minh.

+ GL2100 hỗ trợ GPRS Uplink

**********

********